# コラボレーション

FastLabel では、さまざまなコラボレーション機能を搭載しており、クリエイターが作業に迷った時にスムーズに解決したり、マネージャーが作業進捗を簡単に管理できるようにサポートします。

## タスク分配

大量データに対してラベル付けを行うときに、事前にタスクの担当者を指定したいケースがあります。タスクの担当者を変更したい場合は以下の手順で行います。

> タスクの担当者を変更するためはレビュワー以上の権限が必要です。

1. プロジェクトを開く
2. 左サイドメニューから「タスク」を選択
3. 担当者を変更したいタスクを選択
4. 「編集」ボタンをクリック
5. 担当者を指定して、「タスクを更新」ボタンをクリック

![task-allocation](images/task-allocation.png ":size=600x350")

## タスクの共有

FastLabel で、他のユーザータスクを共有する機能をサポートしています。共有されたタスクは読み取り専用で他のユーザーはラベルを編集できないようになっています。以下の手順でタスクを共有できます。

1. アノテーション画面に移動する
2. サイドメニュー右上にある「タスクを共有」アイコンをクリック
3. URL がコピーされるので、ご利用のチャットツールで他のユーザーに共有

## コメント機能

画像のアノテーションを行っていると細かい指摘を文章で伝えるのが難しい時があります。コメント機能を使うことで、アノテーション画面に自由にテキストやペイントができ、クリエイターに細かなフィードバックが可能になります。以下の手順でタスクにコメントを付けます。

1. アノテーション画面に移動する
2. サイドメニュー右上にある「コメントをつける」アイコンをクリック
3. コメント方法を選択し、画像の上でコメントをつける

コメントモードを解除して、ラベル付けを行いたい場合は、再度「コメントをつける」アイコンをクリックしてください。

![comment](images/comment.png ":size=600x350")
